{
    "question": "Contoh contoh hukum perdata",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>Contoh-contoh Hukum Perdata</h2><h2>Jawaban</h2><br><h3>Pendahuluan</h3><p>Hukum perdata adalah hukum/ketentuan yang mengatur kewajiban, hak-hak, serta kepentingan antar individu dalam masyarakat yang sifatnya tertutup. Hukum perdata berfungsi untuk menangani kasus yang bersifat pribadi. Misalnya, seperti permasalahan keluarga yakni hukum tentang warisan, hukum perceraian, hukum tentang pencemaran nama baik, dll. Tujuan dari hukum perdata adalah untuk menyelesaikan konflik ataupun masalah \u00a0yang terjadi diantara kedua belah pihak.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p><strong>1. Hukum Warisan</strong></p><p>Jika di dalam sebuah keluarga mempunyai harta benda yang akan diwariskan saat meninggal, ayah sebagai kepala rumah tangga akan mewariskan harta bendanya kepada anak-anaknya ketika meninggal. Maka sang ayah akan menuliskan surat wasiat yang berisi tentang siapa saja penerima warisan, ketentuan, dll.</p><p>Namun ketika terjadi selisih paham saat pembagian antar penerima warisan, maka salah satu dari penerima akan melaporkan kepada pihak berwenang tentang perselisihan. </p><p><strong>2. Hukum Perceraian</strong></p><p>Perceraian dalam rumah tangga biasanya diambil karena terdapat permasalahan yang sudah tidak dapat diselesaikan dengan cara kekeluargaan. Maka salah satu dari pihak istri atau suami akan melaporkan gugatan cerai kepada pengadilan untuk ditindaklanjuti.</p><br><p><strong>3. Hukum Pencemaran Nama Baik</strong></p><p>Kasus pencemaran nama baik umumnya terjadi di kalangan media, biasanya dari kalangan artis atau pejabat. Gugatan biasanya diawali dari korban yang merasa tergugat telah menyebarkan berita tidak baik mengenai korban. Sehingga dari rasa sakit hati itulah biasanya korban akan melaporkan mengenai kasus ini ke pihak yang berwajib dengan tuduhan pencemaran nama baik serta perbuatan tidak menyenangkan.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut:</h3><p>https://brainly.co.id/tugas/155917</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10471244</p><br><h2>-----------------------------------</h2><h2>Detil jawaban:</h2><h3>Kelas: SMA XII</h3><h3>Mapel: PPKn</h3><h3>Materi: Sistem Hukum dan Peradilan Nasional</h3><h3>Kode: 10.9.2</h3><h3>Kata kunci: Hukum Perdata</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "angin-gending-merupakan-angin-fohn-yang-terjadi-di-daerah-751",
            "question": "Angin gending merupakan angin fohn yang terjadi di daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angin fohn banyak terjadi didaerah argentina dan amerika ;)\n   jadikan aku yg terbaik ya! please..,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin Gending itu angin fohn yg terjadi di daerah Jawa Timur.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konferensi-asia-afrika-diawali-oleh-pertemuan-di-kota-colombosri-681",
            "question": "konferensi asia-afrika diawali oleh pertemuan di kota colombo,sri langka.pertemuan ini disebut?\u00a0 tolong dijawab dengan benar yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 April\u20132 Mei 1954 - Berlangsung Persidangan Kolombo di Sri Lanka.\n Hadir dalam pertemuan tersebut para pemimpin dari India, Pakistan, \nBurma (sekarang Myanmar), dan Indonesia. Dalam konferensi ini Indonesia \nmemberikan usulan perlunya adanya Konferensi Asia-Afrika.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pertemuan\n pendahuluan di Colombo (Srilanka) dilaksanakan pada tanggal 28 April 1954 hingga 2 \nMei 1954. Pertemuan inilah yang dikenal sebagai <strong>Konferensi Colombo</strong>. \nHasil dari Konferensi Colombo ini adalah kesepakatan untuk \nmenyelenggarakan konferensi lanjutan antara negara-negara Asia-Afrika</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-sebuah-negara-perlu-dilakukan-sensus-penduduk-apa-612",
            "question": "Mengapa dalam sebuah negara perlu dilakukan sensus penduduk?    Apa kegunaan data hasil sensus bagi pemerintah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya perlulah karena itu sangat penting agar pemerintah dapat mengendalikan jumlah penduduk di suatu wilayah &amp; menghindari terjadinya ledakan penduduk.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.agar dapat diketahui jumlah penduduk indonesia dan memudahkan dalam berbagai hal<br>2.sebagai data kependudukan bagi pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-campuran-yang-ada-di-brazil-310",
            "question": "Sebutkan 3 ras campuran yang ada di Brazil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Ras mulato<br>Ras mestizo<br>Ras zambo<br><br>jadikan jawaban terbaik ya... oke :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-jawab-soal-soal-ini-ya-1-apa-yang-harus-kita-337",
            "question": "Tolong bantu jawab soal soal ini ya .. :)    1. Apa yang harus kita lakukan agar hubungan sosial dapat membentuk suatu tindakan dan interaksi sosial yaang selaras dan harmonis ?\r\n\r\n2. Keluarga yang terbentuk melalui perkawinan dinamakan ...\r\n\r\n3. Istilah pranata lembaga masing masing mmrmiliki makna yang ...\r\n\r\n4. Apa yang dimaksud dengan intimidasi ?\r\n\r\n5. Lembaga yang dapat memberikan sanksi kepada pelaku penyimpangan sosial adalah ...\r\n\r\n6. Keberadaan pranata sosial termasuk ...\r\na. kebutuhan sosial\r\nb. interaksi sosial\r\nc. proses sosial\r\nd. hubungan sosial\r\n\r\n7. Pranata sosial merupakan suatu sistem pola-pola pemikiran dan pola perilaku yang terwujud melalui ...\r\na. situasi kehidupan\r\nb. adat istiadat\r\nc. aturan perilaku\r\nd. akrivitas kemasyarakatan\r\n\r\n8. Sebagai ciri khasnya, sebuah pranata sosial memiliki ...\r\na. aturan tertentu\r\nb. lambang\r\nc. sejunlah anggota\r\nd. beberapa tujuan\r\n\r\n9. Adar dapat mencapai tujuannya, sebuah pranata sosial memiliki ...\r\na. norma tertulis\r\nb. sejarah latar belakang\r\nc. alat-alat pelengkapan\r\nd. anggota yang tetap\r\n\r\n10. Perubahan ekonomi dalam masyarakat memengaruhi perubahan ...\r\na. fungsi sosial\r\nb. pengendalian sosial\r\nc. proses sosial\r\nd. tindakan sosial\r\n\r\nMakasih ya .. ^^\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Interaksi sosial terjadi karena ada hubungan antar individu, agar semua bejalan selaras dengan baik bisa ada dengan hukum atau norma-norma tertulis maupun tidak tertulis <br>2. Rumah tangga<br>3. Berbeda-beda<br>4. Perilaku agresif dengan maksud di sengaja atau bisa disebut ancaman/tekanan<br>5. Komnas HAM<br>6. B<br>7. D<br>8. D<br>9. A<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kerja-sama-merupakan-proses-asosiatif-yang-penting-bagi-k-212",
            "question": "Mengapa kerja sama merupakan proses asosiatif yang penting bagi kehidupan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dengan kerjasama segalah sesuatu yang sulit akan terasa ringan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena kerja sama bertujuan untuk mencapai tujuan yang sama.<br>Adanya\n kepentingan dan tujuan yang sama akan menjadi dasar lahirnya kerja sama\n antara seseorang dan yang lainnya atau antara suatu kelompok dan \nkelompok lainnya.\u00a0\n<span>\n<span><br></span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-teori-pergeseran-benua-yang-dikemukak-556",
            "question": "Deskripsikan secara singkat Teori Pergeseran Benua yang dikemukakan oleh Alfred Wagener",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benua tersusun dari batuan\u00a0s\u00a0i\u00a0a\u00a0l yang terapung pada batuan sima yang lebih besar berat jenisnya. Pergerakan benua itu menuju\u00a0khatulistiwa\u00a0dan juga ke arah barat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rapat-raksasa-di-lapangan-ikada-di-selenggarakan-pada-tanggal-884",
            "question": "Rapat raksasa di Lapangan Ikada di selenggarakan pada tanggal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rapat\u00a0 raksasa Ikada dilaksanakan pada tanggal 19 September 1945<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada tanggal 19 september 1945 saat saat sukarno memberikan pidato singkat di hadapan ribuan rakyat di lapangan lkada dalam rangka memperingati 1 bulan proklamasi kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-proses-terbentuknya-pranata-sosial-2-bagaimana-pr-221",
            "question": "1. Bagaimana Proses Terbentuknya Pranata SosiaL ? 2. Bagaimana proses pelembagaan pendidikan yang ada di Masyarakat primitif ? 3 Apa Yang diMaksud Lembaga pemerintahan negara bersifat Totalitas ? 4 Bagaimanakah penggolongan jenis pendidikan di indonesia ? 5 Jelasakan definisi perkawinan Menurut undang-undang Perkawinan ? 6 Sebutkan Fungsi Manifes intitusi pendidikan menurut Horton dan Hunt ? 7. Bagaimanakah pola penetapan avunkulokal bagi pengantin Baru ? 8.Siapakah Pihak2 yang Menyusun Pranata SosiaL? 9.Jelaskan Bahwa Pranta politik MeMiliki pemberajaran politik Bagi Masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. bermula dari adanya kebutuhan- kebutuhan manusia yang perlu <br>\ndipenuhi. Pemenuhan kebutuhan- kebutuhan tersebut perlu dalam keteraturan <br>\nsehingga akhirnya diperlukan adanya norma- norma yang menjamin keteraturan <br>\ntersebut. Norma- norma tersebut akhirnya berkembangg menjadi pranata sosial <br>\nyang pada dasarnya diciptakan untuk  memenuhi kebutuhan-kebutuhan manusia<br><br><br>2. ngga tau<br><br>3.Segala hal tanpa terkecuali menjadi kewenangan negara. Contoh : semua \norang harus membayar pajak, semua orang sama di hadapan hukum dan \nlainnya.<br><br>4.SD,SMP,SMA<br><br>5.<span>Perkawinan adalah Ikatan lahir bathin antara seorang \nPria dan seorang wanita sebagai Suami-Isteri dengan tujuan membentuk \nkeluarga (rumah tangga) yang bahagia dan kekal berdasarkan KeTuhanan \nYang Maha Esa <br><br>6. </span><br>Mempersiapkan anggota masyarakat untuk mencari nafkah.Mengembangkan bakat perseorangan demi kepuasan pribadi dan bagi kepentingan masyarakat.Melestarikan kebudayaan.Menanamkan keterampilan yang perlu bagi partisipasi dalam demokrasi.7.Pasangan pengantin baru yang bertempat tinggal di rumah saudara laki laki ibu dari pihak suami.<br><br>8.<span> sekumpulan orang atau tokoh yang sangat berperan dalam masyaraka<br><br>9. ngga tau <br><br><br>banyak amat pertanyaannya heeh :o<br><br></span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebudayaan-daerah-merupakan-akar-dari-kebudayaan-nasional-indones-802",
            "question": "kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional indonesia. Mengapa kebudayaan daerah\u00a0disebut akar dari kebudayaan nasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kebudayaan daerah yang menjadi ciri khas suatu bangsa Indonesia dari berbagai macam daerah oleh karena itu di sebut sebagai akar dari kebudayaan nasional<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}